[DSE]通宵等放榜、奇難雜症解答(2)

開定新post驚一陣好快爆

上個post:

過埋今晚就放榜，會唔會開始好緊張，唔知點算?
有咩情緒、問題想講想問就講底

有咩方法可以忘卻痛苦

如果你對社會時事議題，政府政策，政府運作有興趣既
可以考慮下報CCCU Public Administration and Management (PAM)
呢科會有好多政策，時事既野；
year1 暑假仲會有政黨 intern比你做 (計學分，姐係要比錢)
亦都會有FYP；FYP係會包括政策辯論，政策分析，訪問仲會整條片出黎
如果有咩問題可以問下我
利申: 今年畢業有UGC offer
如果想問多D關於PAM既資訊可以聽日去LT-401 好似有個information center係度

記得一早影印定身份證同DSE成績單既副本
各大CC既影印機聽日都會好多人排
八達通記得增值左$150先
如果報曬3大CC記得增值多D

我應該低過17

喊5分鐘好啦，唔好為DSE傷心太耐
過左幾年睇番轉頭根本don't give a fuck

低過17同垃圾有咩分別

我DSE 11分而家讀緊8大
我是垃圾，抱歉

有20分 : 等jupas
20分以下 : asso
12分以下 : ive
8分以下：飯dip

my plan

12分以下都可以考慮asso既
我都係11分既過來人 而家讀8大

咁犀利，講出黎有無忍笑

14分都係8大
我認我係垃圾

唔需要忍笑，而家8大有咩問題?

放榜須知
身分證正副本
一打證件相
中四至中六學校成績表正副本
DSE成績表正副本
最少5000元現金、提款卡、已有儲值最少100元的八達通（預留繳交註冊費／報名費及交通之用）
學生學習概覽（SLP）、比賽╱活動的經驗及成就（OEA）正副本
文具、雨具、水、手提電話、後備電池
升學出路指南
自資院校／專上院校有條件取錄的確認通知書（如有）

有無想讀Sport 嘅朋友 有問題可以問我

11分既你當初讀乜上返去

12分asso未必收嫁

asso CCCU PAM
試過其他院校(cuscs)1年後quit左
最緊要係你對果科有興趣/最少唔討厭

HKCC 唔收姐 CCCU會收既

已經retake第三次 好驚連10分都冇

少少興趣都無既科根本唔會有心機讀落去

Real

真心定假膠

如果retake個分差過上次有無影響

真心 明明已經好努力 但都係考得好差 對上兩次都係得 11 同14分 但覺得今次考出黎嘅感覺仲衰過之前

無影響，正常會計最好個次

想讀社工/社會科學可以點樣選擇..

我預拎212433.. 點算

求指點

貼多次先

點解考完升咁少都仲要堅持考

就日出喇
好快就知中文有冇3

英文 1 讀social science 會好慘

上個post有回你 亦都見你有入呢個post lm
加油呀唔洗太擔心

16-17分讀asso 定ive好
想讀it/工程

英文1同2分別有幾大?
利申:lv2

ive for sure
進可攻退可守
asso入唔到U係好慘既一件事

想試下博到18 19分 點知今次感覺係考得最差

工程一定揀ive
ive工程入u易，就算入唔到都有實習經驗
市場都鐘意請ive學生

1就無得讀asso/hd
同埋要讀soc sci但英文1既話真係跳十次ifc都讀唔掂

做人認清自己定位係邊好緊要，唔係DSE入U既材料就唔係
咁咪試下asso/hd囉

睇paper 睇到癲
利申：非socsci 人

但搏到18 19分都唔一定有u嫁喎
如果依次都衰咁你係咪考第四次

我自己英文都係垃圾級別
你睇得多對得多就會慢慢接受到睇一大堆英文

寫文先癲
篇篇都要幾千字英文

唔考啦 可能出黎做野算 或者讀ive

開到頭就好快寫完姐
問題係開個頭好撚難

考左三次先走去讀ive就浪費哂時間啦不過都同你打打氣啦

各位朋友睇路 ugc既asso/hd 唔係你玩得起

死啦
有無人話我知asso hd最遲幾時截報名

8月放jupas後都可以報

hkcc space個d都係？
唔會比人搶哂咩

原來ugc hd係伏。。。？

話比你班撚樣聽 我個fd讀ive 依家搵18000 我仲未搵撚到工呀 屌你老母個臭閪

非專科大L把位

諗住衰左就讀護士
望住個起薪點條氣都順d

如果你係想讀大學的料，差少少，當然報asso讀上去，但你成績低過13以下，其實讀hd果d，我覺得我覺得我覺得冇用，因為我覺得會浪費時間，都唔知做緊咩，我朋友考完dse，成績差，但唔代表佢係垃圾，佢做緊一份sales，由頭做起，依家月入一萬八，岀路固然要搵，大學同其他學院只不過係避難所

你有能力可以玩下

老啦 20歲 asso都唔搞啦

齊齊聽城邦會戰勝歸來等放榜

Hd護士？

護士唔清楚 不過應該冇乜伏 斷估唔會好似我果科讀 文 理 商 畫圖 IT

ou

都叫大學

我夠分讀degree護士
但唔想哂5年時間

Ou護士有資助同無資助分別收幾分？

Sssdp 22-21 4c+1

23 polyu mental

24 polyu nursing

護士hd就要執屎抺血抺尿
degree就唔洗執屎仲高幾千起薪

男定女 女既無所謂既
男就🤔 就要肯撚定自己會肯讀哂成個課程囉🤔

Ou 11萬一年果個呢

其實最緊要目標清晰 以我家姐為例 得閒又話想搞生意 然後又話想考警察（講左兩年）上年做緊執屎尿既護士？定唔知叫咩 然後又辭職 依家做緊物管又話要遲搞生意 另外有個家姐就以讀書為興趣 好遲先讀asso再上degree 下年讀master 雖然好哂時間不過睇到佢真係享受 而有個就讀完中六就做散工 但佢知道自己唔可以咁落去就讀vtc既唔知咩 諗住博落去讀護士 再慢慢爬 所以管位孝生 最緊要知道自己想點 決斷d

都係做完兩年野再讀番rn姐
5年 無耐性無時間
出左嚟做先
ou讀5年都唔少錢啊

我係學校predict 18～20，elective係中史+History
中文3～4
英文4～5
maths3～4
ls4～5*
history/中史 3～4
而家A1～3擺左 BU china studies/CityU Chinese and History/Ling U soc sci
而家有兩個conditional offer
樹仁History / 珠海jcc
兩者requirement一樣。
假設我18～20分，問題如下：
1.conditional offer嚟講，你會點揀？
2.我嘅jupas choice需唔需要大執？

我對上面既program都係有興趣的…

咁多家姐

出左成績先打算啦

都係睇分做人

4c+1x 如果得17
係咪無可能入到 見佢要19分

工業大學social work
有野可問

兩個con offer都好似好伏
同埋你sure真係讀history？
人人都講明係乞食科

屌 訓先聽日游水 希望巴打見到有人想入ugc hd幫我勸一勸佢

人多資源小

我應該上個網望一望
然後喊幾分鐘
之後訓教

50 min left

聽日先去walk in 會唔會無曬位 ？

自修生

有機會
你預係得番30%既位

自資 應該得

準備好d interview

18-19分jupas second round 應該入到sssdp mental

ou係學店

45 min left

Mental 收入咪同普通差唔多？

冇人知嶺南工商管理hd點？

高d

依家mental en有人請咩 似飽和

hd asso 就簡返三大學店啦
hkcc space cccu

係到問多次

我只讀五科
有幾個asso hd offer （HKCC :5條2 Thei:13 分同HKDI:5條2
如果數學1左 我仲去唔去返比offer 我嘅院校到睇下有冇機？
到時去到可以做啲咩？

想問下repeat幾時搞？

定其實冇5條2唔洗諗

想問下有冇人今日會需要緊急升學諮詢 想幫到大家但係怕比人話賣廣告

但係佢地大多數都係asso
Ive hd（讀人力）會否比lingu hd好

只要唔係HKUE果堆應該都冇人屌柒你

睇左有無機先
無就建議你retake好過
1分用一年去升多分應該唔難姐

點解想簡ba 既hd讀

repeat中六？

係，報學校

其實都唔係 sell 大家課程 係就係教育類野但係搞補習

自己對所有科都冇乜興趣
自己又廢

讀sport巴打，想問下有無邊間hd/asso推介，想上翻大學

bu cie

um...無咩興趣但又想升學？

唔諗住retake 啦 認為自己唔會捱得住

係啊 預咗自己讀ive
但諗下邊間好啲
諗住等陣放完榜就去嶺南

但之前報左，又無interview

咁一陣再walk in 啦

仲有兩個鐘咋
早晨呀好驚呀

ba 既hd 真係好似無咩用 不過我唔熟la
但最終目標係升學既都係asso 好d
就算係hd 都prefer 你簡hkcc

數學1左冇事喎 只要中英有二 加埋有5條2都有得讀

我得讀5科呀

其實唔一定要揾野讀既
如果你心態係想讀多兩年玩住先就隨便你但好無謂
一係諗清楚自己想讀d咩

我星期一有再去，佢都知我報左，佢就係話要篩選先有得in，我即刻拿拿臨upload翻d運動野，之前hea打好後悔

如果唔夠位都仲可能有機會既
不過機會真係唔大
做定做壞打算先

唔緊要
讀書無用 愈讀愈蠢

搵錢先係皇道

我都唔太清楚
只係有fd bu cie 讀運動野
year 1就上返ugc
利申 社科仔

我知 如果讀hd 我都會比心機上
我唔揀asso係因為驚自己上唔到 搞到嘥時間 驚搵唔到工
因為我讀書唔叻 但見住人地由hd升上u就覺得佢地一定好努力
Btw 多謝你答我

唔駛驚啦

我14年果年dse 至少21分先入到LU JA

20分文科呢

lu gua i guess

睇漏左

仲有15分鐘

之前已經in咗I大，仲有埋conditional offer，5條2包中英就得
見佢有1個叫咩 統一收生計劃，係for未獲取錄嘅人
係咪姐係如果唔夠5條2嘅話，衝去即刻即場in，睇吓收唔收？

我想問ive比左個conditional offer我而我又ok
咁我放榜知道合格就乜都唔洗做？

唔夠5條2唔洗狗衝去
等下年有5條2先去

應該都要去accept offer 俾留位費？

等10點佢再公布收唔收你
收嘅話就去你報嗰間院校確認學位
唔洗比錢住，17號5點前先交
確認完就返屋企瞓覺

Cie pe 要係港隊先會有機會有interview
唔係港隊唔洗諗

我記得要課金留位 好似係

唔洗即日俾

遲交會唔會冇得讀？

希望pass到

17號5點前交就得
如果你限期內都交唔到就冇計啦

自修生七點

賣個廣告
如果放榜後成績唔好需要緊急升學諮詢 又或者心情唔好想搵人傾下 可以黎
希望略盡綿力幫到大家 免費而且絕對唔會 sell 大家課程

咁多人信烏大龜

實得嘅

我仲以為要快啲交
Thanks

10mins

自修生唔洗咁緊張喎
如果要報hd asso都要等9點
但唔洗報hd asso就最好啦

前提係要你之前已經報咗
如果等陣先去撲就另一回事

總知收到咩result 都唔好太絕望
前年小弟dse 得16分，另外幾個手足都得17分左右
入左asshole 最後全部斬入返ugc
近年asso 真係易入ugc 左

如果淨係報cccu一間嘅話咁係咪$300之內都夠？
學校同屋企去唔遠

如果19 20邊緣人讀恆大定係asshole好

見到都有人問廣告設計hd都係度講下
其實依科著重creative thinking多 idea好緊要
自問冇創意既話真係要睇多啲作品
有興趣可以睇下gasby每年都有既廣告比賽
你預左讀依科要做相關既功課

依科既功課主要做graphic vdo多
唔好suppose入到去有人教你啲software點用
因為啲tutor只會好簡略地教一兩堂
我以前好多skills都係自學（細個果陣有玩開ps）

如果你自問中意搞搞新意思 拍下片做graphic既都可以考慮下依科 真心覺得係幾好玩既

16 17應該應該9衝去報？
定讀ive算 我想升返u
想讀工程/資訊科技

唔夠分既話佢會推你去fd

每一個division 150 可以報3科
記得影印定身份證同成績單副本

去注冊同交留位費

asso，就完asso入唔到UGC你到時先再入恆大啦

仲有六分鐘 祝福你啊

未註冊住架
17號5點前先註冊
今日係去確認接受學位
講緊conditional offer嘅話
你等陣先去撲就應該要即刻比錢

睇你咩科想讀
今年少人考左 20分應該入到LU 呢d
city 細電仲可能廿分入到tim
個人唔建議恒大既就

留名恥笑

岩呀 讀完asso 唔掂既再報樹恒鯨都得

其實恆大都準備升格做u

我果陣即日註冊 因為冇其他offer

講左幾多年

Asso上返8大既機會會大過恆大

痴撚線啦恆大有名你叫恆大 大學黎嫁啦

咁係咪真係乜春都唔洗做呀如果冇5條2
唉

一分鐘

成個升學制度dse, asso, ive本身就係踏住其他人屍體上岸嘅遊戲

祝咁多位連登仔考生
aim ugc 嘅成功搶到18000個ugc 位嘅其中一個，JUPAS 一擊即中
aim asso 嘅屈爆gpa 搶到5000個senior entry ugc 位嘅其中一個
aim ive 嘅成功搭好關係奪得大firm intern位一個

fd/毅進

計學費緊係asso

再賣個廣告
如果放榜後成績唔好需要緊急升學諮詢 又或者心情唔好想搵人傾下 可以黎
希望略盡綿力幫到大家 免費而且絕對唔會 sell 大家課程
祝大家唔需要直接略過我

另外祝cdrom 入到cu engine

三大名氣 嶺大分數

唔想浪費錢同時間讀依啲
我都係算鳩數啦

1617分想asso升u 狗唔狗衝好
定ive算 engine

34544
lingu有冇機

中英文8分都冇喎

5條2
利申有conditional offer

有冇讀sci？

其實冇咩野既 依一年都係當學下野玩下囉
反正冇蝕底

hkcc engine

aim ugc就asso啦

讀多年書學下野 學下離開中學環境之後點同人相處都係好事 咪當識下朋友

點睇Hkcc 服務管理高級文憑

即係total $150就得？ 定係450

勵志故事仲有鄺俊宇

再再賣個廣告
如果放榜後成績唔好需要緊急升學諮詢 又或者心情唔好想搵人傾下 可以黎
希望略盡綿力幫到大家 免費而且絕對唔會 sell 大家課程
祝大家唔需要直接略過我

fd/毅進個環境幾劣下

我覺得出黎做野都OK

150蚊已經報到3科
但通常比1st choice offer你
如果你又想報商科又想報社科就要比300蚊
因為Business 同social science 係兩個division

樹大social work

優秀副學位社工

樹中

做咩咁睇唔開入樹大
雖然樹大sowk 係幾好

433333
仲讀唔讀到ou自資nursing

你幾多分入，邊間

所以話放榜考衰左冇咩大不了

身邊多人升上hd
如果只係為升上去都可以既我覺得

有人想讀社工既都可以問

我呀我呀我呀

1. Bu cie - 港隊
有機會上返BU嘅PERM

2. cwb space hd - 想升U (10分或以上)
要努力咁讀落去，cgpa要最少過3.0，而且你嘅英文要好，可能有啲chur
但身邊唔少同學上返Hku, CU, Edu

3. 柴灣ive (11分或以上)
想讀sport又唔想升上U，易接觸其他運動，多數做教練

4. Thei (要3322)
運動創傷物理治療，

4. 其他 - 港專，嶺南
唔建議，但當最後條後路

申利: space hd 升返上 八大 sport degree
sorry for 1999

社工 nursing 應該升分 比人咁推法

322334廢人求明燈

18分讀乜好 我已經係retaker

13分入cwb space

搵asso讀?

依家好出門 襯日校生仲未去 你仲有得簡下科

有冇心水啊本身？

本身有冇心水？

想讀social science 可以黎CCCU PAM

有咩可以入黎問

唔該曬

入黎讀CCCU PAM

cccu asw

原本打算讀the-i 園藝,vtc有旅遊及會議展覽offer
依家真係唔知點，好想讀園藝

ASW一定爆L曬啦
2nd choice 可以考慮擺我地PAM既

jupas依家係咪入唔到？

542443 有無機會入u

有

唔關事 但想同大家講句加油
保持積極

文科

一定有lu ba

睇科目

其實啲記者點收風知道邊間學校出咗狀元？
學校自己通知傳媒？
有無行內人或知情人士解下

cccu soc sci
五科有科1咗
仲有冇可能?

Ling u ba建議選細科入
因為文學院大類收分係全文院分數最高
哲學歷史可以一戰

433333
A1放ou nursing有冇機？

有
其他科咩分?

23221

數學1左點算

4c+2x 32分
CU pharm是咪無希望

教大既中文科都可以試下

仲有無一科選修

係

中文2423=2???

問題不大 有conditional offer未?
有既打去問佢
冇既直接過黎in

best 5 20分 邊會無

文科黎講，LU,EdU, BU 有得你揀啦

有冇5條2啊？
有既話asso hd

借Fd ac

中英數通Chem Phy retaker 升左3分喊左
53445*5
用左巴打share既excel成績計算器去試排

A1 HKU NURSING
A2 POLY 工程學
A3 未諗到 唔知擺乜⋯⋯ 今次唔衰得 A3我一定要100%穩

巴打我頭2個ok⋯⋯？ 個excel話很大機會入讀 但我英文得3⋯⋯ 巴打指點下我

有 但係要5條2

差呢科數

19分wor

3 3 5* 4 4 4 ict phy
cu engine
city ee/cs
大唔大機

你好想讀nurisng?
睇你interviee啵，就咁睇16分係有機既

17分入唔入到u

PAC就得

19分都夠做啦，只要唔好大賞頭

自 先

好急

朋友無報到eapps

上年全合格12分

今年fail 英文

去緊CC搵asso

應唔應該講佢今年retake????

Bu 文科4c+1 最低收22分喎ching
佢仲要得19分
Lu edu都好危

打去問問
唔得既比150蚊即場再in
BTW你係咪好似係對PAM課程有興趣既同學仔?
可以過黎LT-401問下我地呢科點嫁
LT-401係Ac1去Ac2個泳池格離

🙏🏻🙏🏻🙏🏻

447455
請問CU Risk Man有無機

拎番上年張成績單去報就得

有冇帶上年張cert？
可以combine cert喎應該

其實你要讀咩,又NURSING又ENGINE

想問一下未有成積單知道成績洗唔洗等佢派完信先？

Ling u phili history visual 是但一個放a2啦

我知

但咁做好on9

一嚟比人知英文fail

仲要其他都退步

Hd asso la

今年jupas俠會唔會仲教人排jupas

唔洗講？

Cc會唔會知佢今年報左

其實冇野 都係睇你best five

I大一早有conditional offer，要5條2
萬一冇5條2，可能差1分咁
應唔應該照去問吓？

但睇今年仲衰過上年兼無全2

應該咪拎出嚟？

唔會

我哥哥家姐兩科都有人讀 比較對NURSING有興趣 ENGINE都有 但相對冇咁多

唔洗諗 你去佢都只會推你去報fd

問下

唔fd同毅進係咪無得救啦 retake都咁 想死

咁你不如去試asso

一陣係咪會ive餘額睇

佢有冇科係進步左？
有就點都拎埋
佢個重點都係計分

interview 都冇

無5條2係咪姐係hd asso乜都唔洗諗 想死

就係無之餘 炒埋英文

一係take一科都得 不過今年點都係入唔到hd

英文上分
其他冇

想問下樹大社工16分入唔入到

基本上係
就算問佢都係叫你報fd

hkcc 幾點開 打算最早咁衝過去

所以我fd都係唔好講為妙？

Cccu social science full佐未？依家飛的去walk-in

我係咪應該繼續狗衝?

9點30 依家無乜人
利伸係個到等收皮

冇就由佢啦 拎返上年果張去報

我14年果年好似要18
唔太清楚 今年又少左人考 去博下啦

自修生買卷點買？
幾錢

如果1617分 hkcc會唔會好難讀 最後升唔到

asso有得試下既
CCCU/SPACE 會易D有offer
HKCC難D

我炒左數 其他夠pass有2有3 會唔會唔收
但好似最多可以計兩科選修

我中文
1221 －－》2
泰kai鮮啦

Ive排哂長龍

幾分入到東大做專業人士

除左SW 冇一科會爆
賣埋廣告先
同學會唔會考慮我地PAM呢科呢?

YR1 暑假仲會有政黨實習

狗衝啦 唔洗諗

真係 ？依家即刻仆去

點睇BU AF

咁快？

你邊科1先
中英文1會難好多

曬能死

Cccu我上年都冇offer

等0900開門打去問定過去搞?

應該入到city既jupas asso

難D Bor

數學1左

why not both?
一路過去排，9點打電話問

其實如果冇5條2 認真係唔會入到hd asso
依個係最低要求黎 所以唔好再狗衝啦各位

解決方案 想升返上hd asso
1. 報fd/毅進
讀完就會有5條2

2. retake
可以淨係take 1至2科
其他時間返下工報下短期course

讀社科文科唔會有問題，gogogo

thx

cu engine

我有朋友數學1左都入到space

有無人係有asso恐懼

same 我依家衝過黎

加油

21分仲要中文有星，a1直入啦

中英拎1，就算20分都唔得……

hkcc aba收唔收數學得1果d

唉炒左科中文
乜今年攞3都咁難㗎咩

係cc衝過黎 求神拜佛收我

我都係math 1但係有apl當多科
你朋友其他科考成點先
如果4科2一科1咁我都冇野好講

推

4c加1 得20分wo。。。。

開學搵定學霸
玩ocamp識定師兄
準備心態日日溫書

全4 入唔入到cu engine/ust sci
phy chem bio

留名，返緊學校

4345 5（chin history) 4(Phy )

有咩文科岩讀

返緊工 仲未上網睇成績

其實 3232 3322 出2 呢d case去appeal好唔好

why not?

自修生要帶咩衝cccu?

It 狗記住選cccu isd

收我實博老命讀 cccu定space機會大啲

一定係cccu 沒禁多濕尻科

我睇出面既post

Space 好似無咩支援

咁係咪交完錢 即日就睇得返appeal完既成績

仲返工 射波啦

快d落雨

成績單 身份證 錢
成績單同身份證記得影印定先過去

asso engine係咪衝去cc好啲？

成科啦 可能PAPER 124 都升少少分 拉出大分
雖然paper3佔30%分 但係都唔好慳

希望你appeal成功

我陪考咋 等8點幾先同日校生一齊睇

cccu係德福個間呀可 ？

In學店要著咩去 洗唔洗suit

有著衫就去得

德福 / kowloon tong

cityu js1201啦

全部5**
一陣上電視講乜好？

咪戇鳩 哩科唔係睇分

落堂到附近睇戲食飯

好快就完Sem

睇portfolio

去到in asso驚in都無得in

最多咪fd讀起

hkcc for sure

Chin eng phy econ 4
M2 core. 5*
Ls. 3

A1 Hku engine
A2 ust engine
A3 未諗好

請問A1 大唔大機會

同埋想問呢個分係咪夠入所有poly engine 科

一年好快過姐

有grant做咩鳩都得

survey唔得

A1應該得啦

幾分穩入脫貧大學

再再再賣個廣告
如果放榜後成績唔好需要緊急升學諮詢 又或者心情唔好想搵人傾下 可以黎
希望略盡綿力幫到大家 免費而且絕對唔會 sell 大家課程
祝大家唔需要直接略過我

衝去報hkcc 大約要搞幾耐

同問

搞就好快

但未計排隊

佢要你1415-1430呢段時間搞，一定多人到痴線

15分鐘？

佢email叫你係呢段時間排隊

33444 有咩可以做

應唔應該appeal
英文5
（5 4 4 5**）

唔等錢洗可以appeal

Just do it
2016: 5**55*5-->5 --> 5**55*5-->5*

乜都無做 狗衝去 都係呢個時段？

有咩nursing hd係有全額資助？

33232 去邊好

同問 諗住依家衝去

放左榜?

今年又衰左。。
X科又1
想讀hkdi
想問下巴打們
年長生係點樣報
好鬼灰

但係我又報左ive
都係去收左個offer
再去asso

想讀書就報asso/hd啦

喂，成績如何？

有offer就建議呢段時間

明愛？
利伸發夢聽返黎

221424 應該asso?

自資有無得諗

再再再再賣個廣告
如果放榜後成績唔好需要緊急升學諮詢 又或者心情唔好想搵人傾下 可以黎
希望略盡綿力幫到大家 免費而且絕對唔會 sell 大家課程
祝大家唔需要直接略過我

年年都大把年長生架啦咪一樣咁讀
應該照去in就得

你想讀咩科啊？

Best5 20分
Asso/retake/cu engine

434354 bio geog
Aim nursing degree
本身已經讀緊個垃圾hd
Non jupas 報咩好

想retake 但係中英文2 左 點算

炒哂粉

1左點asso 呀

444454 bio hist
想讀文科/science 有咩選擇 city bu會唔會好大想頭？

Asso
兩科語文爭一
睇埋好似好少 實際距離好大
你而家就拎本書溫8個鐘
Keep到先學人講retake 語文科

數學1既話仲有機既

Shitty engine

係數

改制點retake

Thx巴打
Btw點解唔揀cu engine?

細分

中英2左其實好難升，因為語文科要進步要用好多時間

利申：幫過4屆學生排jupas

想要詳細意見，tg傾

咩科1

係咪就咁去hkdi in??
去到同佢講年長生申請定就咁in...
我想讀數碼音樂及媒體

Retake 一問
想問下4445554(旅款 Econ geo)
A1 HKU E&F
A2 CU ECON
A3 POLY 語言、文化、傳意
會唔會太搏？

city 某d 水泡engine易入過cu engine

3444444

Creative media 讀完都唔知d人讀咩
平面設計之類掛
Archi 出黎都叫係專科
不過冇心讀既千期咪讀
好撚辛苦
唔好講自己捱得苦
自己諗下一派功課到交功課為止一星期訓得兩三晚
係通宵做野
不過好玩既
Archi 過來人

Btw 我得9分...
X科1左

咁排法似數學1

唔係要讀fd 咩咁

你係幾多年
如果係諗住即場in就直接去問啦
如無意外正常interview就得 帶多少少錢

放心啦肯去報多數都入 加油

有冇巴打係cc,現場情況點

年長生果個係比唔夠分報

識人讀cm 依加做緊拍攝crew
依科其實拍野多 會教你3D同animation
如果係中意graphic design同拍野都可以試下

我96年
係21歲定21歲夠資格

要

冇5個2就唔洗諗hd啦

全3 應否入恒管
有conditional offer 3322就入得

咁就睇你報咩科啦諗住

垃圾讀架喎

要睇你為咩
為有書讀而唔想HD ive 既去囉

it 有冇機

喧我應該報咩fd 下年接上去數碼音樂。。

同年
你唔係好算年長生姐其實

FD好似冇分科
考完DSE咁耐自己都唔research 而家派完成績先止黎伸手

中意graphic design都唔得 ？
利伸唔係讀依科

中文2咗 best5 17 asso 收?

我睇過啦。。就係搵唔到先至問下

19分呀屌

HKCC資訊科技冇ict同理科底會唔會讀唔掂

如果真係冇一科特別想讀既
搵一科有興趣又專業既讀會好d

FD for sure

Hkcc喺poly報?

每科拉高兩分啵

fd都有分少少既好似
不過大範圍啲 你上去vtc官網睇下啦 基礎文憑
讀完再攞果個成績去in di就得

理論上收硬

2U121

自修生冇成績單攞住
可唔可以報hkcc?定一定要攞？

「申請人如於2017年9月1日或以前年滿21歲，但不符合課程之入學要求，可選擇以年長生身份報讀課程。學院會根據申請人所提供的資料個別考慮年長生的入學申請，申請人需要證明對課程有充份興趣、能力與有關知識以使能順利完成學業。申請並無優先權。分派予未符合入學條件年長生申請人的學額有限。」
係咁岩見到ive有呢個

retake/fd/毅進

咁poly d engine呢?

影印成績再後補

非也 去舊hall 或者 油麻地個間分校

收 佢最低要求係5條2 你個分仲唔錯 係收你既基本上

除非理科好高科
否則只會俾人屈weighting

因為我之前既同班同學都係照普通interview就得

retaker bio多左一分 4c+1 一樣17分
依家放左OU mental health 自資 同ee
個人覺得入到 洗唔洗去報THEi/ ive買保險

理論上收硬
實際止係你行得慢冇位咪冇囉

理科全4
睇嚟無希望

有錢既話可以去 買個保障

hd/asso

我諗佢應該夠分。。如果我夠分我應該唔會問 直接等10點通知 依家唔知點算好

太空/ive/HKCC/cccu. 搏一搏cccu and hkcc 啦 起碼似u life 既環境

佢本身有冇offer？冇既話就叫佢直接去in就得

唔好去左油麻地 報CC去紅磡灣分校

想讀social work入翻u 衝去hkcc 定cccu好 btw hkcc係咪 香港理工大學西九龍校園 香港九龍油麻地海庭道9號 依度

今年222333 Chem bio
想Retake math Chem bio
下年入Hd
有咩建議
另外中文要點Retake....

有冇人解釋下職專文憑同基礎文憑有咩分別
我本來想hkdi
考慮緊職專印媒同珠寶
基礎就設計

咪撚on9
除非你打住工retake
唔係既話晒錢晒時間

有條件取錄 咁我依家去唔去in好。。

個人覺得cccu interview 簡單過hkcc
同埋你個份未必真喺收硬 要睇interview
因為interview對social work科黎講好重要
我上年18分 in得唔喺咁好都唔收 有朋友20分又唔收
但有14分收咗 升學嘅話多數會喺asso好過hd
不過如果你鍾意hkcc>cccu 咁緊喺衝去hkcc
但我印象中hkcc sw已經收爆咗人

retake好定i大好 定根本i大都讀唔到

紅磡灣個間分校 黃埔/紅磡落

舊年33445
今年44444
咁我舊年個5可唔可以取代個4

麻煩哂 有冇咩interview tips

收爆咗人 喺咪唔會開放walk in?
唔想大家去到食白果 晒曬啲時間

ou /lu / city cs/ee / 東大

444454可以點

生物科技，康體文娛，運動教練，運動行政
選咩好
第時可能做紀律部隊
利申：毅進仔，想讀個hd先

353332 econ geog
點算，咁樣有仲有無機會入u

可以 計最佳

流暢1 mins 英文自我介紹
自信 唔好怯 入八達通 身分證同成績單正副本
最好快啲去排隊 佢收爆人就唔收你

女朋友best 5 22分穩入大學？

Cccu = 去city係咪 成績單去度有冇得print 之前有巴打話有

13分報健康學有冇機？

咁返住工retake 囉
幾個月溫數學同d選修科 升上4 其實唔難

444333(bio文學)
nursing/文科
可以點樣

3 4 4 6
中史4
History5
心頭大石已放低，各位巴打唔洗灰心
只要中文唔fail，一切都有機會

有3322已經有得同人揮
可以考慮retake 或者理科既就揾科水泡eng入

姐係夠分就唔洗in
你係9分？係既話疊埋心水fd/毅進

求解答

Yes city 九龍塘
有得印 但你預好多人
記得入八達通呀～～
祝一切順利～

其實碌到入u都得

入八達通即係點 入錢定咩

Hku space nursing best 5 16分收唔收
有得即場in?

53445*5 中英數通Chem phy

綜合巴打意見
第一種：
A1 CU NUR
A2 HKU NUR
A3 穩既科

第二種：
A1 CU NUR
A2 POLY NUR
A3 穩既科

第三種：
A1 CU NUR
A2 POLY NUR
A3 HKU NUR

邊隻較穩 還是有其他更好排法？ THX巴打

入定500蚊 如果你淨喺報一科
就入定200蚊 要用黎交留位費 淨喺收8達通

其實都係一樣 不過職專有多啲細分既科目比你學野
冇5條2既話就2揀1啦
有既話di都有珠寶設計 可以諗諗佢

全3 有得讀恒管係咪益咗我啦

就係死英文
hkdi我係想室內設計果科

唔好為左名入hku nursing
覺得第二種比較好

我依家衝去報cccu social work 巴打有冇其他科好介紹 最好類似social work 易啲入 又17分穩嘅 因為巴打話social work未必收硬 我讀chem bio

英文3222 appeal有無望2變3
Retake best5 23
應唔應該去讀asso hd

咁就疊埋心水2揀1啦
讀完一年再in di包入

想問下我個分低過ive個conditional offer 1分 仲有冇機會

中文2左
細分 作文2其他都係3
Appeal好唔好

唔洗諗啦基本上

幫人問，中文2左，其他3-5，可以點算？

中文 5**
英文 5**
通識 5
文學 5*

Maths U
點算

best 5 14 cccu? 422242

434343 中史 econ
玩完

因為有巴打話HKU較穩 thx巴打意見

223211 點算

APSS? PAM? 你去到再睇下啦

Social work 雖然收生分數唔高 但好睇重面試

asso / hd

爭崩頭 睇性格

中3英3 其他全5，有冇機會入ust envs

英文2323 appeal好唔好

Cc話要全2先有得claim offer

如果有3322但係electives 1晒可唔可以報asso/hd

Fd沒得走

5科14分 6科16可以讀咩
佢話ive 冇野想讀 除左幼教

asso同hd仲有咩揀？

435553 econ Chem
A1放poly account 有冇機

Best five 21可以讀咩

Social welfare? PAM 之類
你上網睇下佢有乜野課程
通常如果你有17分 interview 識講野
正正常常 asso hd就一定入嘅（非專科）
所以你可以跟興趣睇下報乜野

有 穩陣d 放bd 都得

BU LU Shitty
大把貨色你揀

Ive幼教入到？

你有沒SLP嗰啲優異Record?否則入ad/HD 難度好高，fd無得走喎

ive AS世界級

2 2 1 3 3 點算 得五科
有冇可能asso

Ive幼教收15 又唔報eapp

護校 best 5:16分 combine cert

收唔收

retake既巴打係未print網上張成績單出嚟去報asso/ive?

計best 5有掛

英文2323應唔應該覆核？ 利申已坐實20分

佢有報 不過冇比offer

我打算去到hkcc先print

有沒修讀APL嗰啲等等既課程？

345344 Econ bafs
係咪要轉哂做poly啦 其他4c+2x都唔洗諗

22443可以點

只求入HKU
4445554
A1 放nursing 定E&F會有機啲？

都係個句
有經濟能力 又想一試 梗係覆核啦 都係一個機會
你2323 最後係拉2定3?

Bd係咩 但我睇mean大約23分。。。

343542
好想喊呀屌你老母
依家仆緊去hsmc

要讀Found dip

好
點都appeal啦 博返個3就差好遠架啦

yes 你連5科2都冇

434343 Chh exon
係咪無科入到

15分想讀it,ive定cccu好？

43333 elective係visual art 請問邊間nursing有機

Retake

Prep定下年ocamp吧

我個朋友23分但中文U左結果都沒Retake揀左FD...唉

考慮retake, 2果科同maths大潛力

22223 bio
HD ASSO 係咪都可以？

336254 phy chem

想讀physic 有咩介紹

前兩者比較職前 要駁上大學就難D
通常讀完就出黎做野
但CCCU 就FOR你讀完 博下上唔上到大學

Tritake take多科易過3既 / BU BA

Ust sci好似唔錯
CU sci可以博下

但你有呢個覺悟？

355(4)354 Phy chem m2
Ust rmbi係咪冇可能

點解要覺悟？

都係算幾好彩，佢係百幾個之中既一個

Broad discipline of xxxx

可以比你係果個fac度再揀科

i大

咪玩啦 晒銀時你都可能唔得
仲講risk man

43(1)433

仲有科m1 3左

Sci 唔係個個讀得掂
又chur 無天份既上堂唔知prof做乜9
D野既難度完全唔係dse可以比較

比你順利grad到 又無乜工種選擇

你有呢個覺悟？

Sci我好似>定=median

如果b&m呢

咁巴打有咩好提議

333433 (ict econ)
Bu有咩科得

無

但我真係唔想曬咗一年
我唔開心中文平時好高分
最後居然1342 好撚想死

633444
無讀文學中史
入到嶺大中文嗎

bd business 22.尾姐 有機有機

難啲 如果唔想入asso/hd可以試下恆管？
都識人上年18分最後入咗ou nursing

22分 ou nursing得唔得

343542
教院有咩科可以駁

識人上年18份都入到 不過之後好似要interview

想讀工程，仲係到翻緊hkcc定thei bse好

咁你唔甘心既 絕對可以揀retake
留意返 有3322既揀retake已經算有優勢
睇你有無恆心

不過當然 你唔想take risk就算啦

我話覺悟意思係 如果真心想讀sci 你最好有呢d心理準備

如果要phy related, engine得唔得呀
或者poly BDCE呢？

老實講 2個我都聽過case可以入返u

33123
可以點 係咪asso都唔收

我呢個分應該唔多選擇

點都試下去 聽講有人數1左都照有asso 收

433322hkcc文科有冇機

唔甘心+有信心升就retake
你唔re 將來讀書有挫折就好易怨自己當初點解唔re

利伸：過來人，14 4->15 5* 條氣順返晒

想問tafesa呢間野，點睇？

應該收 5科2就得 睇埋你另一科e有冇2

你可以去試下報左先 可能有少少機會收

無全2要讀FD

222333 除左IFC可以點

不過我係math sorry 講漏咗

有沒修讀APL?

想讀咩先得嫁？

唔好咁講 睇你要唔要poly啦
Ust eng又得

Poly有broad discipline , 留意下
同埋我睇你個分 你都踩左半隻腳入poly/ust啦

5科2 hkcc收唔收

其實ASSO升8大好易...
大家唔夠分玩JUPAS其實讀ASSO多數情況好過RETAKE/REPEAT
利申:RETAKE FAIL左經ASSO入U

完全無聽過 唔知係我見識少定點

poly 好呀，都係心儀嘅U

小弟無知，咩係BDCE

我都係咁諗 當hea多年咁

睇個人選擇 始終佢take多個2 就變左3322

都係既 不過thei一讀就四年

太空engine hd過來人黎比下意見
我讀完2年 今日入番poly
覺得太空engine有利計數好 文科較弱既人讀
雖然space校園呀 環境呢d真係唔多好 因為我呢科要去炮台山 北角果邊上堂
但係你可以當呢到係個中途站咁
為左駁上去u而讀
太空engine既gpa都比較易高 有利報門檻低既engine科
同埋佢一年200個學生到 每個yr會有40個同學可以去hku面試
再有15-20個可以升上去
呢個銜接算係太空一個小優勢啦
我自己果年都係324343
第一年既面試機會會睇dse 我gpa又唔係話最top
所以第一年hku就無我份啦
但係只要比心機 一定會gpa高過唔少人
英文無3 hku要ielts6.5 我承認係難d既
不過唔上hku 都可以報其他
例如poly 只要gpa夠高就得
睇下自己目標定係邊啦
btw呢到講唔哂 有野想問歡迎問 盡力答

有五科2以上包捨中，英文
就符合hd/asso既基本入學要求
個別科目可能有額外要求
詳情自己上網睇

53344中史 19分 可以點

有冇人理下我

都有既

asso/hd都有啦,讀多年上返degree
選個啱興趣嘅,讀好啲直入yr2 tim!!!!

HD/VTC/IVY?

434445 歷史5 文科或者社科有冇機？

環境建設廣泛學科 y2 先揀major

Broad discipline of construction and environment
你可以睇睇

BSE Surveying Civil BEM LandSurveying 任你揀

問多次 43333 elective係visual arts 有冇邊間nursing會收

Same 同路人不如留個tg交流下

巴打推邊間邊科
事前冇諗過會考到咁
而家個人好亂

聽聞， 女人+樣靚 去養和

炆水吧。。。

OU都危
仲LU

同埋 有BD engine的 唔岩可以睇埋 有大細電 mechan果d

1. 17分 新add HD ECE (EdUHK) , 事前淨in過教大中文, 成數高嗎?
2. 17分 文科 有讀地理 讀咩HD好?

Mechanic 我OK 有興趣
多謝巴打分享

33223 best five 係咪可以準備定asso

如果一路讀asso再retake好無

Va 1 appeal好唔好

444554 chem歷史

1.hku pe
2. cu pe
3. bu pe

幫人問，請求巴打幫手

同埋係唔係8大中醫都冇機會

343542 Econ同中史
19分點算

中文1342>3
appeal點睇

7年前最後一年會考過來人講兩句
想當年得2分,又唔知自己想讀咩,就讀左個毅進
讀完毅進就讀左個商科既垃圾TOP UP DEGREE既FOUNDATION
讀到一半覺得其實都唔係自己鐘意讀既野
就QUIT左,打左幾年工,知道自己想讀咩
3年前讀番書,諗住讀IVE HD點知話學制轉左舊個張毅進唔認
被迫讀過張新,上到IVE HD揀左MECHANICAL ENG
開頭本身因為我冇理科底就要辛苦D追
2年過後AWARD GPA 得3.59
雖然話高唔高話低唔低
上星期CITY MECH ENG出OFFER比我
因為呢一科係新科,就算SENIOR YR都係要YR2讀起

想講,其實你肯努力最後都都會入到U

作文oral唔高 卷一仲咁
燒錢不如比我好過

如果我23333 walk cccu GM 有冇可以

上年lu contem eng唔係收好高
可睇吓ou吖

33132可以讀到d咩

IVE HD啦

Va呢d主觀野 試下囉

不過appeal就係預備唔升分先

33344（地理）有冇u讀

ME你睇住直入啦 poly會乘eng maths phy m1/2

利申排緊cccu

4323345**(剩係hku bu其他U5分)
可以讀咩
去緊Thei
ICT得3真係估唔到

fd/毅進. hd asso要5科2

ou可以試下

多謝巴打 潰已崩

323536
應該讀poly hd 定assos好 ？

等緊in social work 自我介紹可以講乜 同埋有冇tips

本來排咗咩?

224445* 想讀nursing 係咪得番hd揀 邊間nurse hd最好

如果我23333 walk in cccu GM 有冇可能！！ 求幫忙

中文得1 但係best5有 15分
入唔入到kong u space engine hd?

想問combine cert 洗唔洗另外禁制

我英文2223 都打算appeal

如果係衰maths，可以試下retake。maths操下卷，要合格唔難，起碼可以慳返d錢唔洗到fd/毅進

19分
hkcc 應用社會科學心理學
收唔收

係

一係retake

介紹下自己基本資料 然後講下興趣
再帶去自己平時有做下啲義工之類
然後可以再講自己點解想讀社工
最好多幾句 因為佢接下來唔會問你點解想讀
至少我in過好多間院校，有u有cc 佢地都無問點解想講
所以自介可以講多少少

walk in 自己問啦

去緊

我想問 點解我英文四份卷2221 佢比我英文1

如果你唔岩讀

過唔到interview都係好事

紅字可以點講 怕我大路

幫fd問，334444係咪冇機會入U

asso學術d hd職業導向d (hd都可以讀返degree)

我建議唔好專登講大話去修飾點解想做社工
因為在場你會聽到其他人講 會覺得佢好假
最好真心講下你自己睇法 即使唔大路都無問題

利申: 社工

best5 17+數學1+食屎啦文科仔
有咩課程可以讀

Combine cert 左會唔會有penalty
Poly city

如果asso conditions offer話英文要3加4 科攞2,但我英文2咗,其他科都攞4,有冇機會入返嗰科

Poly hd最近好多負皮

無 除左PT可能會睇下

3 3 5 3 ict4 phy3 搏city ee有冇機

如果乜都冇準備就坐左係到等既話會點
急急腳都冇冇搞 乜野副本都冇

副本印廿份都好易姐
但你坐係到 一係等retake 一係等運到 一係等入u

想知bu asso條龍多唔多人 去緊幫friend排

想入hd多d 但咁多負皮驚伏

算數啦
逃避現實好咩

20分 poly會計收唔收

已經坐左入ive到 填晒表 等緊

Pt 係咩黎
想入account咋

best5都有21 可以睇清楚 plan吓喎

因為學校好似想cut hd

好似好多人駁唔返degree

而家先報名，好驚入唔到

唔係神科 唔會理你考2年定3年

b5 20? 上年收23.2 差左3分
可以睇睇bu / lu acct 揀唔揀

得罪講 cccu就不了

幾分? acct 唔會有pen

考慮下其他

有冇人可以解答

樓主有冇tg

就咁既 retake我建議有3322/肥一科主科 先好去
或者有d科好撚有信心

Retake好撚辛苦的 辛苦唔係溫書 係好撚多誘惑

再唔係 諗repeat囉

幫朋友問 佢652445 a1擺cu bba穩唔穩？唔該曬

想問hkcc engine 邊道上？紅磡？

我上面問過
435553 econ Chem

A1: hku nursing
A2: poly account
A3 city account

咁樣得唔得

定係報番bd 好。。。
唔該。。

有無手足有i大餘額條link

想穩陣當然bd最好

毅進/fd 都可以試下去ive 搏下佢收唔收你讀hd

上年best5收23

Ive個健體及運動 職專文憑點睇

8分 算啦。。唔好哂時間

係咪要交幾皮野先

Ive 工程科爆曬 點撚樣搞

但city bba 低分過poly
放a3會唔會好d

In東大we7 脫大

差一條2係咪已經收皮

21分有冇機入poly nursing ?

承上題
HKCC會計asso 同 BU 會計Degree
簡邊個？

要穩陣 就咁

好撚想要poly 就A3都駁下（唔建議）

無乜 可惜

如果唔到requirement就retake

冇

睇取捨
駁多年既 asso 上岸就bu
個人建議上岸算 不過呢個睇你心態

a1 照擺 a2 擺bd a3 擺bu acct/ bba city 你輸weighting

20有機會Non UGC既

用上年個計法危咗d

I大civil hd有無機上翻去u

中文2422>2
APPEAL去3機會大唔大

恆管 新傳有無人讀？
想知佢收幾分

唔大

唔好諗appeal，大科升grade係冇可能

4334 bafs 2 econ 3
已經報咗hkcc
有冇其他科搏下
有去appeal中英文

???

有冇機
定係讀副學士i大之類
好唔憤氣

但我只係RETAKER
我只要中文升上3就可以入U

8大可以慳番唔到20

係咪冇可能博入hd？
剩底基礎文憑同retake揀？

343542 econ同中史
Lu係咪一定要中英加埋8分?
教院嘅話有咩科可以博

你2422= impossible
我識人2015 235**25*都係2

上年收17

唔係但你得19就本身都抆水

HD好似要求係2? 唔知有冇記錯

19分8大基本慳番但可以一試JUPAS既

但我計唔係任何一份卷升到3都去到3咩

上年都衰咗中文？
今年cu好似會考慮其他科好好但衰咗中文既人

333553 世史econ
中文係被說話個1拉到得3 試緊成個中文appeal
而家搏social science有無機

20分bu中藥有冇機

知道上年有人15入到 可能因為中文作文5**

客觀講冇乜可能你啲大卷2哂，綜合閲讀都2，仲有你話升就升咩

自己搵返上年stat啦
今年應該升唔起

我指係個收生分數唔會升

我上年唔只衰中文,
但我全部科都升左分,只係死中文

根本唔知個range係邊，佢點計出黎

如果報asso
報hkcc health studies
定係hku space nursing?

但我有fd 2225*>3
P.s.上屆dse

你可能係2 bottom咁你appeal都唔會得，仲要大分升？冇乜可能

宜家坐左係ive等面試

你fd大卷5**喎

你appeal咗先，唔appeal後悔一世架
跟住你睇下自己其他科借唔借得人破格收你
冇就真係冇了

點解唔會升？
上年平均收21.17

駁上u既話揀cc比較好
i大機會相比 比較微

無人理

我用dse成績計算器
就算我接受cutoff 但計到只要升少少分都去到3

英文好難appeal成功除oral

試下冇壞既你咁想試話唔定幸運兒係你

其實睇細分冇意思，你都唔知係分頭定分尾
如果全部尾都係尾，一條3都係尾
已經夠拉隻3仔出黎
中文科除咗聆聽每個grade其實差好少分
想appeal就appeal口廿

英文都係難過中文

唔洗 自動入jupas

英文oral我appeal得左

等緊期間 諗下來近計劃點行

正解

hd會唔會冇位

睇你咩HD

比個機會自己就放A1搏一搏, A2A3就穩穩陣陣D

2 3 5 3 4phy 4chem 4m1 入hkcc eng 得唔得 同埋 12點半先交得form 之後再去vtc 報唔報得切

4c+1x 21 best5 25

英文2

想入咩？點計？

好科應該大部分都冇位架喇

咁冇野啦

係
利申231321

3363535
入CU science or engine有冇機？

咩選修？

英文係咪好難appeal？2323
而家報咗asso 諗住一路讀一路retake

小心d 都得既

其實點你個心都想appeal喇 咁就去appeal

今年好似好kill
見堆人好多低得離譜

係ive準備in civil hd 希望自己唔會後悔

你咁講佢地個心係會好受d既
但冇咩意義

14分係咪收得皮

問得黎都去到啦
快啦

係，appeal好難除oral

4點兩邊都deadline啊狗沖先啦

224244 x1,2生物化學 可以有咩出路

中文 2225 appeal之後有冇機會有3

retake有冇信心？冇就試HD

以前34唔係asso就hd架啦

難因閲作都2

我填完hkcc 表 等緊夠鍾交表 好驚趕唔切 問多句 ive 可唔可以同時申請多過一科

中英文都要retake好危險架
最多不確定因素

Hd比啲心機分分鐘上埋ugc

唔好retake好辛苦
讀hd as114109 樹木管理 肯努力包你上ugc

233444 retake中英+hkcc ebc asso 會唔會好辛苦

HD有啲咩好前途

retake既話就combine cert 淨係re 中英數通 bio就用翻今次個分 夠廿分就讀nursing

會，中文2難上

retake中英有風險，自己諗

下年龍年多咗考生，20分未必得架

咁係咪focus係asso好d
個分太過樣衰想retake

4235 5** 5* 歷史旅遊
Retake英文一科好 定一邊asso一邊retake好
利申 已appeal 不過都要作最壞打算

有個問題想問下各位
我本身有個ive conditional offer 但係中文1咗所以冇咗（但係我夠佢個分）
如果我覆卷拎到個2翻黎可唔可將個fd換翻做hd
(fd係資訊 hd係 幼教）

appeal你當唔得先

因appeal得既例子多數係高分，攞2 pool太大

retake 英數啦，兩科升一個grade就入到u
但你真係要比火機操

你自問係咪失手if yes retake if no就asso

打去ive問最實際
Ive認錢唔認人

IVE HD放水爆4無難度 只垃圾先升唔到UGC

13年dse 29分路過

但好多人都唔努力

咁我應該點做好 tritake定點 好迷惘

HKCC文科啲老師幾比心機教，你肯努力係有一定機會上到
Asso workload都唔細 你再搞埋retake怕兩頭唔到岸
中文英文風險好大，加上你個分俾你上到3-4都未必直入u
如果你純粹想考返靚中文個grade可以報
但如果想retake入U就直接asso啦

Appeal有冇可能降分？

asso,拎住asso就唔睇dse

No

報埋cccu science interview 有冇tips

21分 讀垃圾科jupas 定專科asso好..
Sor可能問左啲白痴問題 但呢一刻個腦空白左

如果我拿3，但appeal完發現我個分係應該係拿2
咁個3唔會降返變做2？

本是同根生

問自己有幾大信心同努力升u,如果唔大嘅就搵科垃圾jupas 算，始終asso 隨時係all or,nothing 嘅遊戲

20分 讀ou定poly hd好

咩專科？
如果好有興趣就Asso
otherwise一定老閪都入左U先

最新消息 拎到221333

諗住去見明愛社工 想問下間野有冇伏

真

講真啊

phy chem m2

4 2 1 4 2 可以點，利申得一個選修

護士個啲咋
啲frd話報ive執藥
入U又驚唔收
其實無咩興趣 只係諗既然都讀asso 讀啲有錢途既咁囉

定係報啲自資degree 好？

你知自己想點未？大個啦要識諗野

細

大家唔好雙修多過兩科，否則得不償失
我先上得兩分

hd專科>ugc乞食科
我講既 幾年後你就明

有冇人知恆管易唔易拎conditional offer
定係比錢就有學位讀架啦 ？
唔該晒

巴打你同我好似，我2015 dse 224444生物化學
之後入左hkcc science CGPA>4，最後入左ust
Science d英文唔係太注重，所以唔洗驚俾人屈英文
再加上d lecturer 又派grade
如果你想入番大學既話，就揀HKCC Science

Space social work 好?

真心想問 讀恆管supply chain 如果真心努力 gpa勁 有冇機會升入u

咁不如asso

Asso己過時限 唔知有邊個啱自己

15分有無機係jupas排poly hd

係咪無可能

合唔合min requirement

仲睇緊 我22443

中英22仲有得玩jupas

有得玩poly hd 同city asso

原來是咁

搭單234333 有得讀city工程asso?

有機會 中左lq

想問如果18分335(m2有4)34(chem)3，係jupas有咩出路 ,如果讀偏向想讀engine，(利申:combined cert，有無影響？)
retaker好想入u

18分抆水d，combine cert你要睇返院校，一般都冇penalty

有邊個programme最大機會, 計埋m2 best5有19分

想問下 16Dse 得14分 全部合格
想學寫手機apps果啲應該報咩好

放棄啦 讀IT係害自己 害家人 害朋友

點解既

3 2 3 4 3 （best5 15分）
報左cccu creative media （asso) 收左offer
想知有冇其他類似既科 / 邊間好啲

想寫APPS/PROGRAM要真係發達 其實你自己搵書再加天資就ok
唔係既話大部分到係做7x24 / on call IT 狗 到中年仲要比人炒 除非入到正苦IT狗

呃cert既話就幾好既

我jupas poly engine啱啱睇咗合min requirement，咁我15分有無機

有cccu social work offer 想問好唔好 易升u?